我在盂蘭節談了一場三角戀

是咁的，小弟前排失戀無聊寫左個故

文筆唔好 大家唔好屌得咁大力

(1)
2017年9月4日 農曆七月十四

「下一站 則仁中心...」

我左手抓著扶手，另一隻手捧著手提電腦，跌跌撞撞的步上巴士的上層。

週末晚上的機場巴比平日擁擠得多，好不容易才找到空位，雖然不是最愛的車頭，但有位置坐已算是走運。

回家的車程大約半個小時，只好戴上耳機，隔絕車上乘客帶來的一切紛擾。

身旁坐著的少女微微向我一瞥，使我忍不住向她打量。

她一身白T配牛仔半截裙，烏黑的長直髮遮住了大半張臉，但卻藏不住她散發著的氣質。

正當我在興幸自己坐對了位置的時候，她好像察覺到我在偷看她，露出了驚疑的表情。

我別過頭裝作在看窗外的風景，她遲疑片刻，然後向我報以微微一笑。

她的雙眼就像把鋒利的刀片，頓時把我的心思看穿。

我只好滑著手機，以免被誤以為是巴士痴漢。

巴士沿著青嶼幹線一路向西，快要進入夢鄉的我，忽覺左肩一沉，身旁的少女竟睡倒在我的肩膊上。

雖然平日看電影時思瑩也常常把頭擱在我的肩上，但身旁的始終不是女朋友，我的身子也不禁彊硬起上來。

我靜靜把手機螢幕關上，怕稍微亂動會吵醒身旁熟睡的她。

汲水門大橋的橋柱呈斜狀，巴士駛過時，車窗會上映橋柱像骨牌般倒下的景象。

她睡醒了，帶走髮香的同時在我襯衫上留下唾液。

「對唔住呀! sorry呀整到你... 」她雙手合十，焦急地道歉。

「唔緊要啦小事哈哈。」

「Err… 我好似無帶紙巾...」她翻了一遍背包後尷尬地說。

終於看清楚她的臉，雙眼不算很大但五官很精緻，白得近乎沒有血色的臉給人一種楚楚可憐的感覺，讓我想起劉亦菲版的小龍女。

坦白說，看到她滿面通紅的可愛表情，別說要生氣，我還真的差點忍不住想藉機結識她。

「唔緊啦你都唔想，我返去洗下就得」

「好啦... 真係唔好意思呀..」說罷，她再次向我比道歉的手語，我向她報以一笑，車廂回到寧靜，我也在耳機播放的音樂陪伴下沉沉睡去…

不知是夢是實，只聽到有人在耳邊哼歌，是一把高音得離奇的女聲，沒有歌詞，甚至每一個音都跑調，預期說是哼唱，那更加像是兔子臨死前的尖叫。

我努力閉上耳朵、拔下耳機，但那尖叫聲仍是縈繞耳畔、揮之不去。我張開嘴巴意欲聲嘶力竭的大叫，但卻喊不出半點聲來。

我拼盡了全身的力氣與夢魘對抗，猛地張開了眼晴。終於從惡夢中醒來，貼著座椅的背早已濕透，額角也滿佈冷汗。

正當我以為能從恐懼中解脫之際，我向左邊一看：

剛還在身旁的女生憑空消失了！

(2)

你可能會質疑：她可能在你睡著的時候下了車呢。

不可能！我抱著背包和手提電腦，有坐過巴士的人都會知道她不可能在沒有弄醒我的情況下在我身邊走過。

而且重點是… 巴士一直在北大嶼山公路，她根本沒有下車的站啊！

「下一站 東涌消防局…」

我想到心裏發毛，一邊喃喃自語說不可能，一邊到下層尋找那消失的女生。

在狹窄的車廂找人根本是一目了然，除了在關愛座上睡得像豬一般的大媽和在後排談電話的空姐之外，一個女性都沒有…

我在車門旁坐位不安，一心只想離開這恐怖的車廂。

身旁穿著背心的大叔看到後說：

「後生仔咪咁心急啦，今日七月十四唔好意頭呀！」

「七月十四！？」心想：不會這麼巧合吧…

巴士到站了，我下車後急步向家的方向前進。

「無理由啊？啱啱仲同個女仔講左兩句，唔會係幻覺喎…」

「唔通真係七月十四撞野？無可能，我神婆從來都唔會信有鬼！」

說起神婆，那是我中學時期同學給我起的別名。

我叫楊梓晨，是兄弟群中的強心臟。

由於從來不相信鬼神之說，所以玩鬼屋看恐怖電影也會不為所動，還因為常常在網上看鬼故事，所以朋友們都喜歡聽我說鬼故。

就連女朋友思瑩也是在大學ocamp中的「鬼故Tour」中喜歡上我這個樣貌平平的男生呢。

記得有一次和中學兄弟到長洲東堤宿營，半夜關掉房燈說鬼故事…

「你們知道嗎，英國郊區有間著名的鬧鬼旅館，從來都沒有人夠膽住那裡的尾房。

有一天，一個不信邪的網絡紅人說打賭要在那裡過一晚夜。

那人在黃昏時間到達旅館，只見房間設備齊全，只是有點殘舊和佈滿鐵鏽跡，便安心地住了下來。

在房間裡一直相安無事，但到了半夜要睡覺的時候，他在被窩裡久久未能入睡，還聽到「滴答…滴答…」的聲音。

起初，他以為是時鐘秒針擺動的聲音，但他慢慢發覺那比較像是滴水聲，便下床到洗手間確認有沒有關好水龍頭。

到了洗手間察覺水龍頭沒有滴水，但那滴答聲卻好像愈來愈近。

他只好放水洗一下臉，讓自己清醒。

洗臉的瞬間，滴答聲停止了。

他抬頭一看，卻見到鏡內有一家三口站在浴缸向他揮手微笑…」

「屌你老母神婆你肯收聲未啊！」肥聰用枕頭重擊了我一下。

「唔玩啦訓教啦，住東堤仲要講鬼故都痴線既！」喪超邊抖著身子邊說。

肥聰和喪超都是我中學的兄弟，而肥聰更由小學陪到我上大學，別以為他叫肥聰便是個大胖子，其實是個瘦得像發育不良的智障學童。

那些「mk」花名，只是我們男校兄弟們的玩意。

那時肥聰抱著枕頭問我:

「神婆，你真係唔驚有鬼咩？」

「傻啦，我都唔信有，又點會驚呢，係都佢地驚我啦！」

記得那天晚上，只有我一個人能安睡，他們都眼光光呆到天亮…

Lm

(3)
鏡頭一轉，我回到歸家的路上。

夜已深，回家的路要經過醫院和荒廢了的球場，雖說燈火通明，但人少的時候也頗為叫人心寒。

路的兩旁滿佈早幾日打風的痕跡，和孟蘭節人們燒剩的街衣，一片狼藉。

我一路默念著剛才發生的事，連音樂也不敢亂聽，以免再次聽到那高頻的尖叫聲。

「屌！說好的唔驚呢？」

太真實了，連找個理由說服自己也做不到。

我的「強心臟」就像遇到颱風的杏花邨海旁般，一切的信心、膽量也被淹沒，弱點盡露。

這種恐懼感直至回家後也未能退去，我不敢告訴思瑩，因為這只會把她也嚇壞。

我只好不住告訴自己那只是一場夢，令自己稍為好過一點。

勉強洗完澡後變躲進被窩裡，或許一覺醒來便會忘記一切… 或許…

深夜兩時，我拿著銀包鑰匙便離開了家。

原因很簡單，睡不著。

而這時候，我需要的是酒精的幫助。

逸東邨是繼天水圍後第二個悲情城市，位置與世隔絕，沉重的交通費為區內的低收入人士百上加斤，更擁有全港物價最貴的街市，所以區內自殺案偶有發生。

你好奇為什麼新聞沒有報導？

香港人愛看的是吵作啊，沒有新聞價值又怎會報導呢？

正因如此，即使現在這時間在街上也不會杳無人煙，仍有不少夜青在流連。

我走到家樓下的7-11 便利店，在冰箱旁徘徊甚久，最後拿出了一枝Apple Cider。

「先生，收你$18.9呀。」

「等一等，我有散紙。」我翻找銀包內的碎銀。

「我幫佢比八達通呀。」突然，有把熟悉的女聲在身旁響起。

看著身邊的女孩，我愣怔了。

是剛剛巴士上的那個女生！

「呆左咁望住我做咩呀，當我整污糟你件衫請返你飲啦」又是那致命的笑容。

「哦…」我大腦停止了運作，現在的我應該跑走，還是用筷子夾她的中指？

「走啦仲望，過嗰邊我陪你飲啦！」她拍了我的肩膀一下，把我推到了思樂冰旁的用餐位置。

我把手上的Apple Cider放在白色的枱上，望著身前的她問道：

「你點解會係度既…？」

留名

(4)
「我點解會係度？因為我住係附近囉。」她笑得很開朗。

「我係想問…你…啱啱係邊個站落車嫁？」

「咪消防局囉哈哈，可能係你訓著左唔見我落車啫。」

「吓…奇怪啦…我明明…」我仍然摸不著頭腦。

「啊！對唔住呀今日係巴士上面咁失禮…」

「唔緊要啦，我都試過係地鐵訓到食左個美極既波餅。」

「哈哈哈…咩係美極呀？」

「美極呢啫係講緊……」

竟然，我和這個害我大半晚提心吊膽的女生在7-11談得興高采烈。

在對答之間，我完全打消了「她不是人」的念頭。

穿著「街坊look」的她和剛才的感覺截然不同，黑色Camp Tee配灰色棉質熱褲，加上那把還未乾透的秀髮，比巴士上那板起臉的她宜人得多。

更加想不到她也是個話匣子，談起上來極為投契。

「係喎，做咩一個人落街飲悶酒既？」

「本身有野煩緊訓唔著，不過同你傾完計開心返唒啦。」我略略遲疑。

「口花花啦你！」她笑得很甜。

「係喎，傾左咁耐你叫咩名呀？」

「你叫我Crystal 啦，你呢？」

「楊梓晨。」

「楊梓晨！」她叉腰叫道。

「點呀Crystal姐？」我喝下最後一口Apple Cider

「你個名都幾好聽。」我還是第一次被人讚名字好聽。

「咁你中文名係咩呀？」

「唔話你知！叫返我英文名啦。」

「點解唔講？」她引起我的好奇心。

「我地聽晚11點係度再傾啦！」她打斷我，我唯有轉身把空樽放入垃圾筒。

「都得，但係點解你唔比你電話…」轉過身後，她再次憑空消失在我眼前…

這次我沒有睡，身旁的自動門也絲毫不動的關著。

她，在我眼前真真正正的消失掉。

我竟然係第一個留名

咁快爛尾？

文呀

(5)
2017年9月5日 農曆七月十五

一覺醒來，又一是個九點堂的早上。

昨晚的恐懼也散去了大半，我只好說服自己那是個惡夢，不敢再想。

升上了year3，大學的課程也愈見吃力，當gpa在前兩年被揮霍得所剩無幾時，我只好當個會上堂的乖學生了。

「遲到呀，大佬幫我tick個靚attendance」我whatsapp肥聰。

「仲掛住上堂？文叔話思瑩琴晚拍左個男仔上hall呀！」

「吓…唔撚係掛…」

文叔是和我相熟的宿舍看更座頭。我和思瑩、肥聰都是住同一棟宿舍，但我是住了兩年剛離宿的老鬼，他們則是今年的新宿生。

坦白說，我不相信思瑩會出軌。

她是我遇過最天真可愛的女孩，不說謊不打心計，只愛摟著我的手臂撒嬌。

而她那愛笑的樂天性格，便是我一直深愛著她的原因。

但相信還相信，把男生帶上房這種曖昧行為我真的接受不了。

「帽事既」

「中 出 即 飛」

「臭雞！」

不用放上討論區，我已經料想到連登仔會如何回應。

我愈想愈氣，直接跑到宿舍找她。

看更文叔沒有叫停我拍卡，這或許是我們宿舍的獨有人情味吧。

「梁思瑩！梁思瑩！」我拍打著503A的房門。

半晌，睡眼惺忪的她抓著頭髮打開門。

粉紅色連身睡裙，貼身得把玲瓏的身材完全展現出來的那種。

「做咩呀晨晨？」她睜開圓溜溜的大眼晴。

我不發一言，把她推進了房。

「你唔好嚇我呀晨晨…」她好像還未知我生氣什麼。

我控制好情緒後，把字一隻隻地慢慢吐出。

「你…琴晚係咪帶左男仔返房？」

「哦…係呀！咪Cyrus囉。」

我遲疑了幾秒，寂靜凝結了房間的空氣。

「無野想同我解釋？你同佢做過D咩？」我的臉應該很難看。

「你諗左去邊呀？我同佢無野嫁！佢話想上黎參觀下新hall咪帶佢上黎囉。」她開始有點焦急。

「What the fuck!??」我接受不到這爛理由。

「你知唔知自己有男朋友嫁？你覺得咁樣真係無問題咩？」我已經忍不住怒氣。

「唔會啦Cyrus無野嫁！我當佢朋友咋，唔好呷醋啦晨晨豬。」思瑩捉著我的手擺動，好像以為撒嬌能解決一切問題。

「你自己諗啦，諗清楚先好搵返我。」我甩開了她的雙手，離開了她的房間。

因為我知道，再留在那裡，我可能會因為情緒失控而說出一些傷害了思瑩的說話。

兩年了，熱戀的時候我從未發過如此大的脾氣。

是我淡了嗎？所以連她的撒嬌也不管用了？

還是她淡了嗎？可以不顧男朋友的感受和異性如此親密？

其實我知道的，不是思瑩故意與男生親近，只是她不懂得與異性保持距離，她的天真讓她毫無防備。

但是我還要受多少次這種氣？下一次，還真的是參觀房間這麼簡單嗎？

在離開宿舍的時候，文叔叫住了我。

「晨仔，搞得掂吖嘛？」

「小事啦！遲下再返黎探你。」我向他揮一揮手。

小事？真的是小事嗎…

有睇嘅話留個言或者正個評啦

個故唔長 想要D動力寫落去

留言

其實你真係出得太慢...

Sor見好似無咩人睇緊 會盡出快D

無辦法
你開頭唔太吸引
有時係要靠自己自推多D
睇下有無其他人見到

下午的課，我完全提不起勁。

整課只是在演講室後排呆看著手提電腦的螢幕，螢幕上是我和思瑩去年到台北旅行的合照。

畫面隨著回憶的溯流倒退..

「晨晨，人地話情侶去行情人橋會分手收場㗎…不如唔好去啦。」思瑩在淡水車站跟我說。

「傻啦！你知我唔信呢D野既，佢愈話分手我就愈要去拆佢招牌！」我拉著她的手走過淡水老街，在情人橋上留下一張張的合照。

那時候的我倆笑得很甜蜜，是很純粹的幸福。

不用擔心這暑假有沒有實習機會，也不用為畢業後投身社會作打算。

只是牽著對方的手，相信眼前人真的能伴陪自己一生一世。

時間久了，即使仍深愛萫對方，也會隨萫熱情的淡卻而開始失去耐性，因為期望落空而多了爭吵。
我把照片關上，將鏡頭拉回現實。

直到晚上，思瑩都沒有whatsapp過我。

是生氣了嗎？

「我也很生氣啊，這次無論如何也不會哄她！」心想。

每一次的吵架冷戰，我也很快忍不住哄回她。

很多時候，男生的道歉也不是因為他知錯，而是想去維繫他珍如重之的關係。

而女生的無理取鬧，有時也只是想對方可以無條件的寵著她，感受對方有多愛自己。

洗過澡後，我還是忍不著whatsapp她。

「對唔住呀bb…我唔應該發你咁大脾氣TnT」

很沒尊嚴對吧？沒辦法啊，我很愛她。

肥聰每次看到這些情況都會取笑我是「女奴」，

而我會拍拍他的肩說：

「你隻單身狗識條鐵咩？」

思瑩實在是太好了，即使她常惹我生氣，但她是我世界的全部，是我努力奮鬥的原因。

時間一分一秒地過去，思瑩一直也沒有回覆我的信息。嘗試過打電話給她，傳來的只是「您已被接駁到..」的語音。

心煩氣躁，害我又想到7-11買酒喝。

7-11…? 我好像想起了一些事情。

我看了一眼牆上的時鐘，隨手拿起銀包便出了門口。

我想我是瘋了。

繼續

跟著呢?

(7)
2017年9月5日 農歷七月十五

11:08pm

樓下商場的店鋪，大多早已結束營業，除了那間燈光通明的7-11外。

我懷著忐忑的心情急步走進7-11，環顧四週，嘗試尋找熟悉的身影。

便利店除了收銀阿姨之外，根本一個人也沒有！

「痴左線，睇黎我真係將個夢當係真...」我站在貨架旁嘲笑自己。

突然，我左邊手臂被人用手指戳了一下。

「你搵緊我呀？」一把熟悉的聲音在我耳邊響起。
我向左邊一望，但眼前只有放滿飯盒鮮奶的冰箱，半個人影都沒看見。

「。。。」我的心涼了半截。

「傻佬我係呢邊呀！」這次聲音在右邊響起。

我把頭180度一轉，

一張秀氣標緻但略為蒼白的臉出現在我眼前。

「屌！嚇死人咩Crystal姐！」

「無膽鬼楊梓晨！第一句就用粗口罵我呢個新朋友好咩？」她笑著說。

「sor囉無心，不過下次走同出黎講聲呀大佬...」我打量著眼前的美人兒。

和昨天一樣的街坊打扮，這次是浸大logo的深藍色上衣、黑色短褲，修長白晢的長腿表露無遺。心想「恩... 她是有腳的」。

「喂！望咩呀衰鬼，遲到唔洗請飲野呀？」她雙手叉腰假裝生氣。

「好好好，你去雪櫃自己揀啦。」我面露苦笑，但內心其實因為她的存在竊喜。

她拿了兩包維他奶，塞在我的手中。

「我唔係想飲維他奶喎...」

「兩包特價呀！廢事你夜媽媽又係度借酒消愁。」

她看穿了我的心思。

我把維他奶帶到櫃台結帳後，再次和她回到那思樂冰機旁的白色枱。

「係喎，點解你估到我會想飲酒既？」我好奇一問。

「你塊面好似苦瓜乾咁，係人都估得出啦。」她淺淺一笑。

「有咩就同姐姐講啦。」她吮了一口維他奶，就像小女孩模仿著古裝劇的大俠把酒談心一樣，既可愛又可笑。

我咬著吸管，猶豫頃刻，最後還是把今天思瑩的事告訴了她。

「你覺得我要點做好？」我抓著頭髮。

「我自己咁睇啦，你係介意既就同佢坐低認真傾下啦。至少比佢知道你唔鍾意佢同其他男仔行得咁埋，嬲完道歉就算下次盞發生多次同樣既野。」

「同埋始終溝通對一段關係太重要，如果有野收埋唔講鬱鬱下只會變做心結，遲下一次過爆就真係搞唔掂啦。」她很認真的看著我。

「唉，佢仲嬲緊我未覆我whatsapp...」我低頭深思後苦惱地說。

「慢慢黎啦，聽日會好天既 」她笑著說。

她致命的笑打入了我的心坎，如果不是擁有思瑩，我真的隨時迷上了身旁的她。

「點都好啦，多謝哂你。」我衷心的說道。

「傻啦講呢D，聽晚再落黎請我飲野啦。」她拍一拍我。

「都得... 照舊11點？」

「。。。」

。。。

她又一次在我眼前消失得無影無蹤，枱上只剩下兩包喝完的維他奶...

可惜人鬼殊途
Crystal 點都好過思瑩隻臭雞

(8)
2017年9月6日 農歷七月十六

大學的演講室內。

Professor用紅外線筆指著螢幕上映著的大學排名，沉醉在自瀆的快感內。

「我地係新三大，要為自己既學校而自豪！」

Professor要去了，把坐在前排的我和肥聰顏射滿臉。

「Cls！我比四皮幾學費聽埋D咁既野？」肥聰掩著臉痛苦地說。

「有邊個會估到佢叻到用QS ranking黎教stat?」我用紙巾抹去眼鏡上professor的遺液。

好不容易捱過了三個小時的課，約了思瑩到南山吃午飯。

昨晚從7-11回家後不久，便收到思瑩的whatsapp：
「sorly呀晨晨，我訓著左無睇到電話。」

知道她消了氣後，便直接約她今天吃飯，是時候像Crystal所說般，和她坐下談談了。

南山邨的某間台灣餐廳。

「食咩呀？」我摸著思瑩的頭。

「照舊吖。」她的表情讓我想起whatsapp中流著口水的emoji。

「老闆，兩個肉燥飯珍奶少冰。」我揮一揮手。

思瑩是一個很單純很容易哄的女生，餓了睏了便容易發脾氣，但一見到美食便會笑逐顏開。

「我今朝食左canteen個綠茶芝士撻超好食嫁！仲有𠴱個...」思瑩心情好的時候，很喜歡數說自己吃過的美食。

「思瑩，我有d野想同你傾下。」我打斷了她。

「做咩呀...」她瞪大眼睛看著我。

我吸了一口氣，吐出心中的想法：

「琴日我知我語氣重左少少，不過呢…可唔可以唔好同其他男仔玩得咁埋呀…？」

「但係我真係當Cyrus係朋友咋喎…」她收起了笑臉，認真的對我說。

「我知呀我好相信你，不過始終人地男仔未必係咁諗。」

「同埋…始終我呢個男朋友點都會介意既…」我很少對麼認真的和思瑩說話。

「對唔住呀晨晨你唔好嬲啦，我知錯啦…」思瑩扁著嘴說，我彷彿看到了好眼眶的淚。

「傻豬唔好喊啦，我唔係咁既意思…」我焦急地說，我對她的眼淚毫無抵抗力。

「好啦…我會留意下㗎喇。」她好像開始明白我的用意。

老闆遞上兩碗肉燥飯，我拍拍她的頭說道：

「食野啦傻豬！」她看到食物後重現可愛笑容。

或許把一切攤開來說不是我倆一貫作風，但坦白了自己的想法後心裡確實好過了不少。我想這一點，思瑩也會明白我的。